2020 投資策略 埋黎討論下

各位今年有乜野投資策略討論？

股？ 樓？ 債？ 現金？

面對不穩定經濟同就業 應該點樣做好資產配置？

不妨分享一下

我8成現金放晒落股票 仲揸住2成現金 等時機加注

物業就唔多睇好 未來幾年都只係穩步平平淡咁

短炒口罩

錯過左 唔好提

Cash is King
等平貨

依家咁既時勢股票佔8成會唔會太高風險

廁紙同酒精搓撚液呢？

8成都係7500

Hold住幾多
會唔會考慮揸其他資產？

我都怕怕地 好就好在都係大股居多
可以有穩定既派息

未來進一步下跌可以加倉前題係未失業

散戶得十幾個
要買貨應該得股票可以諗

細價樓？

一買就要供幾十年除非落到沙士價啦
冇咩信心做到買樓呢個決定

但個問題就係你得返兩成錢可以加
仲要唔知跌起上來跌幾多
如果跌到19000，你24000加完就無

金價至少上到1700

我都唔知半年前 一年前買落既人點睇？
樓市似乎橫行緊
我都無乜信心

留4成等掃貨

如果真係跌到19000 可能發生更多問題
經濟進一步下滑 收租業主或者供樓者都有壓力
而家諗緊會唔會買入外國股票etf對沖一下
一係繼續揸住現金 最衰我唔係鐵飯碗

掃乜野貨？
資金量大概幾多

講L 就算股價樓價跌到沙士咁
肯定無人出手啦, 個個都觀望
升番又揼哂春

債啦遲下有機會減息

823
778
1157
2020

823 而家情況同股價比 算穩陣？

其實係 無人知道黎緊會幾差/轉好

我自己覺得依家算抵 有3里幾息加增長力 入左少少 仲有一大半cash預留

今年未必可以維持到以往既增長

823仲可以有咩增長

但如果真係支爆美股etf都係會領野
我係你既話，盡可能減一半持股先
最緊要係大跌既時候有現金執平貨

保留左20％ 可能要部署一下減持

我手上大約50％股，依家都覺得可能揸得太多
同你一樣我都係大股多（reits/電訊/9988），但眼前有可能大跌又無理由硬食哂成個跌幅架

澳洲 中國 海外
收購資產升值完再租\賣

沽恆期對沖

Cash 同股票比例係幾多好？6:4？5:5？

0:10

今年易唔易失業

778
823
1299
1883
2800

2800

大唔大跌真係摸唔透 呢幾日又升番
雖然係有資金掃貨
呢幾隻股已經算跌得少

澳洲個物業由其他reit公司手上買入
好似都係偏向穩定型
不過有利分散香港風險就真

淨係知fg難搵工

可以試下買少量大股 可能3成 4成咁
慢慢加注

不過係咁估個市跌，想係低位先出手就通常得個等。
睇返個估值同價位合理，就分注咁買入穩定/優質企業覺得會好D
如成日擔心個價升跌，就唔好玩股票為好

新手 想買etf 諗住儲多少少錢先

本身持有既港股會分段入市,都係D REITS、6823同燃氣股為主,再加D科網股如美團阿里
另外有累積美股ETF
依家睇緊D債券同優先股,製造多D現金流

亂9咁黎

$900蚊俾我沽空到Tesla

而加全倉黃金

想買bond, 之前未試過, 研究緊